九巴未提供涉案車長訓練紀錄

九巴未提供涉案車長訓練紀錄

25.4K
要聞

【大埔19死車禍】

【本報訊】今年2月大埔公路九巴翻側釀成19人死的大車禍，被控危險駕駛導致他人死亡罪的九巴車長昨由囚車押解至法庭再訊。控方指九巴尚未提供被告的訓練紀錄，僅收到其訓練大綱，由於警方需時調查，案件押後3個月至7月13日再訊。被告沒申請保釋續還押監房。

控方指上次2月提訊至今，警方共為66名乘客錄取口供，另有6名乘客仍在留醫，因身體狀況問題未能錄口供。控方又指，法醫完成19名死者的驗屍工作，但需時準備驗屍報告。

被告陳浩明

待德國廠方黑盒解密

政府化驗所人員亦完成現場數據測試，但需時跟九巴伺服器數據對比，而肇事九巴的黑盒被加密，警方今年2月去信生產黑盒的德國廠方要求解密，預計本周有回覆，然後再用黑盒數據跟九巴伺服器數據比較。控方謂希望7月中旬能完成調查工作。

被告陳浩明（30歲）涉於今年2月10日在大埔公路危險駕駛一輛九巴致周女齊、李炳林、趙錦鑄、鄧仁欽、劉美蓮、王玉麟、李恩賜、黃兆良、田天松、丘小牛、黃伙娣、張朝偉、鄭帶勝、陳賢妹、黃國安、霍志強、李官煌、鮑鳳儀及陳有勝死亡。

案件編號：WKCC808/18
■記者戴國輝